指浸大「強制普通話考試」涉歧視 議員再去信平機會促跟進

香港浸會大學將普通話能力列為畢業要求，涉歧視本地學生，熱血公民議員鄭松泰曾去信平等機會委員會要求調查，但至1月25日仍未見回覆，鄭松泰因此再去信平機會要求跟進。

鄭松泰在信中指責浸大不但無審視「強制普通話考試」是否歧視本地學生，反而轉移視線，將爭議焦點放在學生情緒態度上，甚至以講粗口為由，繞過紀律聆迅程序將反對學生停學，鄭松泰促請平機會安排展開調查。

鄭松泰1月17日曾去信平等機會委員會，指浸會大學將普通話能力列為畢業要求涉種族歧視，浸大將對本地學生施行更多的畢業要求，甚至自動豁免對大陸學生與外地生的粵語及普通話能力要求，等如優待非本地學生。

希望重回正軌。

鄰國人考粵語口試